\chapter{Anwendungsfallbeschreibung}

\section{UC1 - Resvervierung verwalten}

\subsection{Bereich}

ARM Reservierungssystem

\subsection{Primärakteure}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  VIP-User will eine Transaktion durchführen (UC 2)
\item
  ARM liest die Karte
\end{itemize}

\subsection{Sekundärakteure}

keine

\subsection{Vorbedingungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Benutzer verfügt über eine VIP-Karte
\item
  Begrüßungsmaske ist sichtbar
\item
  VIP-Karte in Kartenleser eingeschoben
\end{itemize}

\subsection{Nachbedingungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  eine oder mehrere Transaktionen wurden durchgeführt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnis bei Erfolg}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  VIP-User kann eine Transaktion durchführen
\item
  Hauptmenü wird angezeigt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnis bei Fehler}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Karte nicht lesbar / abgelaufen

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Meldung wird angezeigt
  \item
    Karte wird ausgeworfen
  \end{enumerate}
\item
  Authentifizierung fehlgeschlagen

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Meldung wird angezeigt
  \item
    Karte wird ausgeworfen
  \end{enumerate}
\item
  Timer abgelaufen

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Karte wird eingezogen
  \end{enumerate}
\end{itemize}

\subsection{Standardablauf}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Arm liest die Karte
\item
  Authentifizierung durchführen (UC 8)
\item
  Hauptmenü anzeigen
\item
  Transaktion oder Ende auswählen
\item
  nach erfolgreichen Transaktionen Protokoll drucken
\end{enumerate}

\subsection{Erweiterungen (alternative Abläufe)}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  keine Transaktion wird durchgeführt =\textgreater{} kein Protokoll
  drucken
\end{enumerate}

\subsection{Spezielle Anforderungen}

\subsection{Häufigkeit des Auftretens}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  immer
\end{itemize}

\subsection{Offene Fragen}

\section{UC4 - Reservierung ändern}

\subsection{Bereich}

ARM Reservierungssystem

\subsection{Primärakteure}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  VIP-User will eine Reservierung ändern
\end{itemize}

\subsection{Sekundärakteure}

keine

\subsection{Vorbedingungen}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  VIP-User ist berechtigt und eingeloggt
\item
  Hauptmenü wird angezeigt
\end{itemize}

\subsection{Nachbedingungen}

\emph{keine?}

\subsection{Ergebnis bei Erfolg}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Reservierung wurde verändert
\item
  Protokoll wird gedruckt (UC 6)
\end{itemize}

\subsection{Ergebnis bei Fehler}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Timer abgelaufen

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Karte wird eingezogen
  \item
    Begrüßungsmaske wird angezeigt
  \end{enumerate}
\item
  Änderungen nicht verfügbar (z.B Zimmer nicht frei)

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Meldung wird angezeigt
  \item
    Begrüssungsmaske wird angezeigt
  \end{enumerate}
\item
  Reservierung nicht vorhanden

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    keine Änderung möglich
  \item
    Meldung wird angezeigt
  \end{enumerate}
\item
  Kunde nicht berechtigt

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Meldung wird angezeigt
  \end{enumerate}
\end{itemize}

\subsection{Standardablauf}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Eingabe/Auswahl Reservierungsnummer
\item
  Änderung

  \begin{itemize}
  \itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
  \item
    Anreise
  \item
    Abreise
  \item
    Zimmerkategorie
  \item
    Motel
  \item
    Personenanzahl
  \end{itemize}
\item
  VIP-User bestätigt die Änderungen
\item
  ARM bestätigt Erfolg der Änderung
\item
  Warteliste aktualisieren (UC 7)
\item
  Logeintrag speichern
\end{enumerate}

\subsection{Erweiterungen (alternative Abläufe)}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Auswahl aus Reservierungsliste
\item
  direkte Eingabe der Reservierungsnummer
\end{itemize}

\subsection{Spezielle Anforderungen}

\subsection{Häufigkeit des Auftretens}

mäßig oft

\subsection{Offene Fragen}
